[緊急]願意開放比示威者入去休息既 循道衛理香港堂 出現赤字

要諗計幫下佢地

Push

pish

Spin 去國際

how

赤左成七百幾萬
點幫

612

佢好似淨係果日再幫手足咋wo

有冇揾上帝祈禱

d 開支去咗邊先

無可能
教會佢係靠開放比所有需要休息既人
(之前sars時特登開放過比警察入去休息)
先可以令到警察唔敢入去

收612錢就即係唔係中立

612果日幫左好多人

直接問佢,我唔係教友

一間教會點樣一年有千七萬經常性開支

推上熱門

推

問你老味 你叫人科水呀 問你你叫我問佢

有一次金鐘圍捕，唔少人衝咗上山，沿路經過間教會有班中年人搞緊義賣，原本以為佢地會趕示威者走或者無視大家。

點知大家都未出聲，就叫我地入去坐下洗個面。然後有個神父定牧師指住上面架直升機鬧，跟住有教友叫佢講普通話

休息咗陣行落山腳寫字樓，十分鐘左右見到幾十防暴衝上去，結果一個人都拉唔到

好憎成日話咩奉獻，不過佢幫手足係事實，我哋係應該做返d嘢幫返佢

推推推推

依間教會值得幫

都差好多錢

幫推

無人想知咁details呀手足

受過呢間教會受惠, 教會有赤字咪同各位講聲,我見到既資料都只係FB既呢一頁, 我估佢下面果D 社工機構開支大

中心歷史
歷史簡介

本著耶穌基督憐愛世人、教會關心世界各地的需要，1927年，英國循道差會在灣仔興建一所「海陸軍人之家（又稱水手館）」，為離鄉別井之駐港英軍提供服務。半個世紀過去，駐港軍人數目減少，差會又透過香港循道衛理聯合教會及循道公會英語堂的代表組成管理委員會，推行本土的社會福利服務。於1980年10月成立循道衛理中心，是為香港循道衛理聯合教會屬下的社會服務機構之一。

綜觀本機構過往的歷史軌跡，簡述如下：

愛鄰如己，開展社會服務

1981年，本機構自資舉辦青年活動，開始服務社區；
1983年接受政府撥款，成立首間兒童及青少年中心暨自修室服務；
2002年循道衛理鴨脷洲中心併入本機構，隨後合併成立綜合青少年服務。

關懷老弱，扶助弱勢無依

1984年於灣仔成立外展老人服務，1994年延展至北角區；
1989年成立修頓老人中心和老人宣教服務；
1992年開創火鳳凰計劃；
1999年成立循道衛理灣仔長者地區中心，於2002年轉型為長者地區中心。

迎合社區，創立多元服務

1989至1991年重建水手館及本機構灣仔總部；
陸續創設適切服務，包括：延伸教育服務、課餘託管服務、兒童及家庭支援服務、火鳳凰社區支援服務、更生青少年服務、輔導及就業綜合服務、再培訓課程、學校支援服務等；
2007年合併青少年服務，成立愛秩序灣綜合青少年服務，火鳳凰計劃也被納入。

時代轉變，完成託付任務

2007年結束衛蘭幼兒園，轉型為兒童及家庭支援服務；
2008年完成市區重建社工服務隊、2013年結束明華大廈重建社工隊、2015年完成駐屋宇署社工隊；
2009年將四個營舍交回總議會重修及管理；
2016年結束營運書室服務及青苗設計服務；
2017年結束社會企業約3:16餐廳。

回應需要，開展專業服務

2008年成功投標改善家居及社區照顧服務（港島區）；
2009年成立循道衛理健樂軒；
2011年成功投標離院長者綜合支援計劃；
2013年成立循道衛理社區照顧中心（東區）；
2014年成立循道衛理盈智中心；
2016年成立循道衛理盈樂軒；
2016年成立循道衛理銅鑼灣培訓中心。

總結而言，本機構服務多元化和專業化，服務對象涉及不同層面，包括老、中、青及幼，服務範圍由灣仔區擴展至全港島區，甚至其他區域，以實踐基督使命和關懷弱勢社群為使命。

7百幾萬唔係咁簡單...

幾年啊

開放公眾捐款？

正常唔會赤字，睇清楚邊部份用得多先！

基督徒最撚多離地中產佢地唔奉獻咪由得佢

間間傳統教會大把地/物業喺手，窮得去邊咪玩啦
赤字都係做盤數出黎，好似d人出黎開細公司接生意然後用日常支出claim公司數，蝕晒錢咪唔洗交稅囉，班教會董事用其他位賺到笑又話你知咩....

教會/ngo企硬黃，其實都唔容易。我相信如果政府知道咩ngo黃，點到會打壓，點都會撥少啲funding比佢，或者留難佢。

不過香港的確有好多好撚有錢加迂腐嘅教會，特別係藍紅教會，但亦都有少數清泉，例如呢間啦、北區好鄰舍教會etc

push

推 幫到幾多得幾多

咁係嗰啲教徒無能姐

上帝 今期六合彩我中頭獎奉獻一半過你

但人地開門俾你

佢既支出係班教徒用既，咁班教徒咪奉獻番俾佢lor，當抗爭者啲錢係老鳳？

黃圈都多 自己無能力都可以關心下
互相幫助精神都好重要

自行判斷啦 又無逼你
但有人係追捕無力時受助
幫抗爭者係老鳳 但我一樣感激
主觀 真係好睇個人 你唔受 好合理 無問題

但樣樣分你我他分得咁清楚 係街跑嘅時候 係咪只寄望抗爭者物業會施以援手？咁仲打乜鬼戰線 搞內聯網仲慳錢

不過未必下下用錢 用捐去解決嘅 義務工作 幫手賣旗或者咩都好 我都唔贊成咩都只叫人課金